
% this file is called up by thesis.tex
% content in this file will be fed into the main document

%: ----------------------- introduction file header -----------------------
\chapter{Wstęp}

% the code below specifies where the figures are stored
\ifpdf
    \graphicspath{{1_introduction/figures/PNG/}{1_introduction/figures/PDF/}{1_introduction/figures/}}
\else
    \graphicspath{{1_introduction/figures/EPS/}{1_introduction/figures/}}
\fi

% ----------------------------------------------------------------------
%: ----------------------- introduction content ----------------------- 
% ----------------------------------------------------------------------



%: ----------------------- HELP: latex document organisation
% the commands below help you to subdivide and organise your thesis
%    \chapter{}       = level 1, top level
%    \section{}       = level 2
%    \subsection{}    = level 3
%    \subsubsection{} = level 4
% note that everything after the percentage sign is hidden from output



\section{Definicja problemu} % section headings are printed smaller than chapter names
% intro
Komputerowe przetwarzanie mowy jest w ostatnim czasie szybko rozwijającą się dziedziną w przemyśle informatycznym. Wykorzystuje się je w wielu różnych dziedzinach zarówno związanych z rozrywką (rozmaite gry polegające na jak najwierniejszym zaśpiewaniu podanego utworu), z życiem codziennym (Apple Siri czyli wirtualny asystent) jak i z pracą (różne systemy telefoniczne działające bez udziału człowieka). W wielu sytuacjach wykorzystanie komputerowego przetwarzania mowy jest niezastąpione.W chwili obecnej istnieje wiele usług oferujących różne formy przetwarzania mowy, znakomita ich większość jest bardzo specjalizowana umożliwiając tylko jeden rodzaj transformacji, na przykład oferując tylko TTS lub OCR. Pomimo tego, że często jest to wystarczające to jednak między tymi technologiami można zaobserwować efekt synergii, co sprawia, że łatwo wyobrazić sobie zalety systemu oferującego szerszą funkcjonalność, umożliwiającego na przykład nie tylko rozpoznanie mowy, ale też wykrycie jej języka, przetłumaczenie i zwrócenie w postaci tekstowej. Istnieją dwie diametralnie odmienne możliwości stworzenia takiego system, pierwsza z nich to napisanie wszystkiego od podstaw, kolejna to wykorzystanie gotowych usług. Rozwiązanie drugie jest o wiele lepsze gdyż pozwala na wykorzystanie gotowych, wielokrotnie przetestowanych, mających zaufanie oraz łatwo dostępnych usług zamiast tworzenia wszystkiego od podstaw, co samo w sobie jest bardzo skomplikowane. Należy też zauważyć, że rozwiązanie to opiera się na użyciu gotowych usług dlatego też zastosowanie paradygmatu SOA, przy jego implementacji, wydaje się być najbardziej obiecującym rozwiązaniem. Paradygmat SOA zdecydowanie dominuje w obecnie projektowanych architekturach. Jednym z głównych powodów takiego stanu rzeczy jest uproszczenie modelu współczesnych dużych aplikacji. Umożliwia ono podzielenie systemu na serwisy, które są niezależnymi, samodzielnymi, łatwymi w zarządzaniu, posiadającymi jasno i jednoznacznie zdefiniowane interfejsy encjami, które można wykorzystać w różnej kolejności w celu otrzymania różnych efektów. Trudność proponowanego rozwiązania polega na konieczności integracji istniejących systemów. Integracja to łączenie mniejszych elementów ze sobą w celu stworzenia większego, spójnego, poprawnie działającego elementu. W informatyce pojęcie to może dotyczyć zarówno całych systemów jak i mniejszych elementów takich jak serwisy czy też biblioteki. Czasami integracja nie kończy się tylko na łączeniu funkcjonalności ale także na dodawaniu nowych, jest to spowodowane tym, że system składający się z wielu komponentów mających różne zastosowania ma dzięki temu dużo większe możliwości i może uzyskać funkcjonalność jakiej jego składowe nie byłyby w stanie osiągnąć samodzielnie. Integracja systemów informatycznych jest zadaniem bardzo trudnym, mającym charakter przekrojowy, wymagającym wiedzy z wielu dziedzin takich jak:
 \begin{itemize}
	\item sieci komputerowe
	\item programowanie
	\item architektura systemów
	\item zarządzanie procesami biznesowymi
	\item znajomość narzędzi wspierających integrację
\end{itemize}   
Integracja nie jest problemem nowym, jest już dobrze zbadana(szczególnie integracja systemów rozproszonych, a to właśnie taka integracja jest tematem tej pracy), na jej temat powstało wiele prac naukowych i książek. Jednak jako, że systemy przetwarzania mowy są specyficzne, to ich integracja nie jest tak oczywista. Co więcej, dzięki silnemu efektowi synergii, który zachodzi między nimi, korzyści płynące z ich integracji mogą okazać się wymierne. Tematem tej pracy jest zbadanie sposobów integracji systemów przetwarzania mowy w celu wybrania najodpowiedniejszego dla tej dziedziny problemu. Problem ten można sprowadzić do próby odpowiedzi na następujące pytania:
 \begin{itemize}
	\item  czy modele i wzorce proponowane przy innych rozwiązaniach integracyjnych mają zastosowanie dla tak specyficznej dziedziny problemu?
	\item czy istnieje zapotrzebowanie na platformę integrującą systemy przetwarzania mowy?
	\item jakie mogą być zastosowania takiego zintegrowanego systemu?
	\item jakie są zalety istnienia takiej platformy?
	\item jakie są wady takiej platformy?
\end{itemize}  
Odpowiedzi na te i wiele innych pytań oraz przykładowa implementacja takiego systemu, nazwana SpeechProcessingPlatform,  przedstawione są w kolejnych rozdziałach.

\section{Obszar badań} % subsection headings are again smaller than section names
W zakres pracy wchodzą technologie związane zarówno z architekturą SOA jak i z przetwarzaniem mowy. W celu użycia odpowiednich narzędzi przeprowadzono wiele badań i testów w czasie których dużą wagę przykładano do:
\begin{itemize}
 	\item możliwości konfiguracyjnych
	\item wydajności
	\item łatwości rozbudowy
	\item licencji na jakiej udostępniane są narzędzia
	\item dostępnej dokumentacji i pomocy technicznej
\end{itemize}
Efekt przeprowadzonych czynności i wnioski z niego wynikające przedstawione są w kolejnych rozdziałach.


